點解香港鐵路系統咁廢嘅？

之前去完日本旅行，人地每個鐵路有分幾個線路去分流（特急、區行準急、普通等...），等d唔想去分站嘅人快d去到目的地，已經分開左兩批人，人又冇咁迫，點解香港做唔到？有冇鐵路撚話我知？

你講鐵路規劃既話 香港算係數一數二
日本咁多間鐵路公司啲線亂到9彩
香港唔算多站 如果你特登等部特急 前面果部已經到左

你男友打完你左有冇打埋右啊？

首先你要有兩條軌
香港就算你條軌係下面過都被屌到hihi
狗鐵點會做咁吃力不討好嘅事

香港冇全線額外既路軌
就算係直通車同機場快綫都有共用路段

香港都世界頭三啦
你用第一比較

我諗只係因為香港地方細姐，所以先冇咁亂，最有效方法cut每日150或者加班次？

第一，香港其實全部都係地鐵級
唔好諗住拎城際鐵路黎比

第二，香港班次已經好密
基本上冇時間再容納快速車
你睇下東鐵，一有中港車過，前後兩班就要等耐好多

香港高樓大廈太密集，地下冇位起路軌

香港限制多，好似粉嶺去太和，九龍塘去旺角東，某d路段要慢駛。快條鐵咩。
再加上唔係個個站都有兩個以上嘅月台，同埋全條路軌都係兩線，以直通車為例，就知有幾咁失敗。最似個條線都應該得，東涌線 機場快綫

樓主你最廢

其實日本繁忙時間都好撚迫

唔識搭咪覺得亂到七彩
定係要好似香港咁，得一間鐵路公司，由政府持有大部份股份，再加上政策傾斜，毫無競爭?

人哋地方複雜咪跟住一齊複雜囉，香港可以有幾亂？斷鳩估

>之前去完日本旅行
香港係個國家定大平原？

其實係旅客先會覺得複雜
對於當地人黎講根本冇問題

地方複雜同鐵路規劃混亂係無關係
問題係佢地有幾間鐵路公司 你整你既 我整我整 先搞到咁

首先，唔好用城際鐵路去同地鐡比。
其次，你亞洲好多國家地鐵非常之垃圾，香港已經非常之好。

仲有香港算好，起碼班次密。其實MTR唔壞個時都幾好，佢都話自己99.9%唔壞車架。姐係每1000班車先得1班壞車

其實可以好似馬鐵咁整 係馬路上面
起又易 又唔怕無位

港鐵已經係一間龐大無競爭既怪獸公司

大量佔用路面面積，香港路面交通仲唔夠塞？

因為當初無預計97同自由行侵略

日本鐵路係神級喎 邊有得咁比較

仲有當年日本資金過剩，好多基建係鳩起，冇考慮成本，同依家支那一Q樣

無位再加新路軌
even係東鐵 但要令香港人學習日本鐵路嘅搭法
起碼都要10年以上

啫係你睇唔到有咩關係囉，淨係識講亂，唔去理解。你整你我整我？私人公司冇得合作，唔使政府拎許可？講歷史，各間公司喺度互相直通、互相爭入市區，而家結果又有幾亂不如你講解下？

點解樓主咁廢嘅?

點解唔得？咪又係車站

荃灣線咪整荃灣 美孚 旺角 尖沙咀 金鐘 中環
設計時應該整四軌啦，有幾難？

樓主 識唔識用腦諗野
知唔知癈既定義

馬鐵點大量佔用路面面積? 對比東鐵西鐵用小好多位
你搞地下鐵 要既成本高 難度高 起既時間長 出黎既問題多

設計時總人口同總人口密度同依加差咁遠

樓主分唔清地鐵同通勤鐵路，JR、私鐵係通勤鐵路，私鐵車站相隔大約1公里多，隔幾個站有待避處，部份車站使用人次唔多，先會過站車。相比起下，香港只有東鐵、西鐵、東涌線稱得上通勤鐵路，3條線車站整體唔算密，只有東鐵有少量可待避車站，東鐵班次又密，搞特急無待避車，搞唔掂

有咁多中國遊賊係咁

香港上年六千萬人次
八成係強國人
多數羅湖落馬洲過關
就算日本咁大都係二千幾萬人
唔係香港鐵路算，係香港每日個鐵路系統都超負荷緊

私人公司點解無得合作? 佢地各懷鬼胎姐
有幾亂 一圖解釋晒啦 依度淨係 東京橫濱 千葉咋

用個腦諗下啦
私鐵又點，起嗰陣唔洗政府批?

人地平地多易搞好多
你諗下香港有d區點起都好難有鐵到

日本一個月台有多重線路，每次上車都有機會搭錯車

香港人唔中意付出觀察力

同埋以當時嘅技術 封嘅就唔止係彌敦道
仲有地鐵果陣都冇咁多錢起

你既講法只係鐵路公司整到混亂 同政府整到混亂既分別
地方複雜 政府一樣可以規劃得整齊 係佢地無協調
唔知你個腦坐住左定點

其實香港搭巴士仲複雜過日本啦
係唔知點解啲人一落到地鐵月台就變左智障咁

搭落其實唔覺有幾亂
反而覺得佢鐵路覆蓋率做得好好, 真係冇咩地方鐵路去唔到

我之前都講過
複雜只係搭得少所以睇起上黎複雜
當地人根本唔覺得有乜問題

同D人話倫敦地鐵差，一樣咁on9

香港人連個康城站都搞唔掂
仲點叫佢分

其實當初個地路系統係設計嚟畀600萬人用，而家班次已經快過細個嗰陣好多，應該好快到極限

如果你有真正去過
你就會發現絕大部份車站都唔係多餘
亦即係話啲站唔係因為競爭而鳩起，而係真正有需要
覺得亂只係因為你唔了解

佢地搭得多合埋眼都識行 所以規劃混亂既問題就唔存在

佢當起地鐵唔洗錢，何況依家地鐵已經三分鐘一班車，仲想點

我去過大阪 東京 咁我可以話佢混亂未
起條鐵係為左服務大眾求打個和
我當你當地人熟撚晒個鐵路網啦 咁外國人一睇都會覺得混亂掛
咁都要死撐

解釋到點亂未？你除咗識loop多線多公司之外有冇第句？
咋？呢度有大半個神奈川同埼玉縣、幾乎成個千葉縣、少少茨城縣，你又有冇理解張圖？

一個東京圈係幾多個香港咁大
人地鐵路覆蓋率幾多 香港又幾多
你望落複雜 係因為人地真係有呢個需要
係咪要一條線有100個站先叫唔複雜?
定係要好似香港咁，搭完地鐵再轉小巴?

可能佢要十條線行晒全個東京圈先叫好規劃

我以前第一次去真係唔覺得有幾亂
原理同香港一樣, 都係搵啱條線, 對好方向就得, 佢車站路牌好多好夠
原本搵定咗個website, 可以即時點對點教路線, 結果冇用過

香港站名站之間咁密起咁多條路軌冇用
其實應該係要唔同公共交通工具做配合，而唔係依賴其中一樣

痴根死都要撐日本
1個月台 可以有去唔同地方既車盲算同地方都可以有唔同站
對比香港佢係咪混亂呀
仲明唔明呀

日本亂鳩起線同斬線嗰時雖然無乜連登仔出咗世
但啲資訊都唔是咁obscure下嘛？

係係係 你講咩都得 你話合埋眼都搵到又得
淨係你搵個過程都耐過香港唔知幾多倍
咁又唔可以話佢複雜 又唔可以話佢混亂 你講晒佢

對比香港
香港幾大東京幾大呀

不如你講晒佢仲好啦

人哋樓上已經同你講咗互相直通，嗰度咪合作囉
正如你呢幅圖入面已經隱含咗好多互相直通嘅路線
好似港未來線－－東急東横 －－ Metro副都心 －－ 西武池袋 一架火車行緊4間公司嘅路段
咁都唔叫合作嘅話，係咪要人哋玩到合併？

你都ON撚9 個POST本來就講緊日本同香港鐵路
仲有講緊個規劃 就算係日本搵個同香港一樣大面積黎比 佢地都係會1個月台幾部車 去幾個地方
理虧就搬龍門

解釋完喇？畀多啲機會你講得明白啲，我哋不恥下問

輕鐵都係咁架咋
又唔見啲屯門牛話佢亂？

唔係合作就唔存在混亂
最多話佢地合作左都係咁混亂 更加失敗

日本地鐵咁撚貴又唔見你屌

成班痴漢 明明日本鐵路差過香港好多
一見到日本就撐到底

其實都幾廢話
平民搭開緊熟 要睇遊客外國人感受先反映到

咁呀，交通大師
你會點suggest去「改善」呢個百鳩幾年前遺下落嚟嘅現象呀？
砍掉重練？定一線走天涯呀？

輕鐵同電車咪又係咁

你咪一樣講晒
咩叫混亂? 同一個月台有幾種車就叫混亂?
真正嘅混亂係指示不足, 指示充足你都亂只係證明你弱智

而且未提覆蓋率, 你香港同東京鐵路覆蓋率差咁多, 你唔講?
香港本身多山, 鐵路覆蓋率一定做唔到東京咁, 所以相對肯定簡單易用
呢D就唔提, 邊個講晒?

從早到尾都係你一個人講啫

以前都有特急
紅磡去羅湖火車站
好快就取消咗。

佢比起香港混亂係事實 解決唔係我既責任
同埋唔係咩都有得解決 佢亂可能就一世都亂
除非學你話 重練 如果唔係無得救

又關個覆蓋率咩事呢 你咪搵返同香港一樣大既面積黎比較囉
睇下係咪又係一個月台幾個目的地 幾款車
同一路線又再分快速、特快、特急
咁樣講證明到香港鐵路無佢咁亂未

香港算係咁 去過外國你就知

不如你搞清楚混亂同複雜依兩個字點解先再講啦交通大師

認真答，香港無幾個月台

政府無批，個月台本身設計同台轉換。
而且貴好多。
新線難批

得啦你慢慢釋法啦
我既總結 香港鐵路規劃比日本簡單 清楚 易明

因為一開始無預咁多腥港人

你知呢d 車站幾時設計架可？

多謝閣下嘅意見

淨係講羅湖同落馬洲咁分開少少叉
一日都唔撚知有幾多盲毛塔錯車

如果整條特急線 每2班車就要等5-10分鐘讓架特急過
我諗平時返工塔幾個站果d實屌撚到爆

唔好以為特急可以疏渡到人 只會令成個網絡更擠塞

冇客觀數據分析就收皮啦你

無睇過日本逼上班族上車畫面？
事實證明樓主傻系一個

各擅勝場啦 香港一睇就明

雖然而家有google map提埋點搭
但日本都係唔小心搭錯就仆街

下 香港地鐵世界級㗎喎
去過其他國家就知

香港地鐵啲班次密到咁仲要整急行特急嘅話個信號系統一定會更加易出事

理由上面已經講晒 重複一次啦 廢事你又搬龍門
同一個月台 可以有唔同既同的地 就算同目的地都會有唔同既車 你想去既站就算去岩月台都唔係部部車都去到 轉線既話有啲線直頭要行返出地面先去到另一條線 鐵路公司各自為政(或者合作得唔夠) 地圖出現好多兩條線打交叉既位 但佢地係唔互通
唔記得咁多啦 不過都證明到佢既混亂同複雜

相反反對我既人 只係話用地人熟晒 當地人唔覺得混亂黎反駁

你話笑死唔笑死

馬鐵其實通車前20年已預留位置會起，
舊區邊有位起架空路段？

其實呢東京鐵路唔少路線有直通運轉,唔洗下下好似以前地鐵火車要出閘再入閘先得,如果講d車會skip站,其實月台嘅牆會寫晒急行/各停會停嘅站,再唔係咪用google map/navitime,navitime app連繁體版都有,寫晒時間月台車程邊度轉車同車費(IC同非IC卡),如果聰明到app都唔識用就幫你唔到啦

日本果種係複雜但係唔混亂喎
指示好清晰，基本上唔係趕時間亂上車就冇咩事

其實亂同複雜係兩個concept, 你知唔知?

你上面又話唔關覆蓋率事, 呢度就話規劃
覆蓋率咪就係規劃其中一部分囉天才

成個行業背景都唔同
比條鐵咩？

走啦咁屌你老母
留係到吠

對比香港佢兩樣都係 有咩問題?

首都圈求其拎一條線繁忙時間擠迫率先勁過地鐵
所以先有直通運轉 將市效嘅私鐵同城內嘅地鐵一車過連接起嚟減少轉車人流
所以JR前身國鐵先搞通勤5方面作戰起雙複線將快速車同普通車完全分離 即係所謂嘅緩急分離
所以東京地鐵前身營團先會係咁起新線 其一就係為咗疏導另一條線嘅客流 所謂嘅bypass線
同埋首都圈面積都已經同大過香港啦 仲要大多數都平原嚟住晒人 而香港有成7成面積都係山同郊野公園800幾萬人迫晒係嗰3成平地度
結論：樓主

香港最大問題係政策保鐵殺巴士
路面又太多不知所謂既私家車

覆蓋率高同規劃差有咩關係?你真係好ON9
覆蓋率高規劃就唔可以好?
你真係白痴

人地覺得亂就亂啦
我聽過D遊客問點旺角點搭地鐵去中環, 一定係香港地鐵亂啦

最慘你用個低覆蓋率黎屌個高覆蓋率亂呢
講白痴點夠你黎, 你問下其他巴打

以佢咁講觀塘線一定好亂啦,唔係架架都去到黃埔,輕鐵一個月台咁多車又好亂

起碼唔會同一個月台幾部唔同目的地既車 又唔會有啲車去唔到謀啲站就算有都一定唔夠日本多 所以對比香港 日本一定係比較混亂同複雜
你無得兜架啦 繼續搬龍門啦

用佢套弱智logic計, 曼谷BTS先係最屈, 規劃係世界第一, 香港都係垃圾

咁請問大師點睇曼谷BTS?

香港咁細咁少站，拎張鐵路圖一陣間就睇熟啦

講地鐵又去埋輕鐵 個龍門唔知搬左幾多次

馬鐵可以咁做係因為個度密度唔算高
路面唔複雜

又黎呀?今次搬到去曼谷

同埋馬鐵係規劃新市鎮嗰陣預晒位起㗎啦 唔會搞到路面交通 呢個先係重點

你不如dl個navitime落黎用吓睇吓仲亂唔亂先

原來唔敢答? 柒頭

其實大家都係鐵路,唔係地底行嘅先講得

輕鐵唔係鐵路?唔計得
你張東京圖又JR又skyliner, 你又計?

柒撚完未?

你都知唔算多站。
由屯門去紅磡都要成8個字。汁左佢啦！

拎香港地鐵同首都圈成個鐵路系統嚟比去講就已經係邏輯錯誤
仲要地鐵計埋東西馬鐵就唔係搬龍門 輕鐵就係

算啦以佢嘅能力請個司機車佢周圍去好過

沙田馬鞍山真係要多謝港英政府

因為英國佬設計唔係日本設計
世界上除咗日本仲邊個國家有特急列車

以佢能力都係留喺屋企好D

東京地下鐵系統只有有樂町副都心線，淺草線會由非終點站直通其他通勤地鐵，唔會行完整條線，都心內只有淺草線、新宿線、副都心線有急行班次，通常地鐵線都各站停車，行完整條線同香港地鐵一樣。用香港地鐵系統同JR、私鐵通勤鐵路比係咩玩法。JR、私鐵通勤鐵路未必係每一條營運線有獨立軌道，比較適合用高速公路用來比喻，有主線、分支、。不同出入口(總站)

特急／快速列車黎講香港淨係得一條東涌線係有條件開
東鐵CUT左直通車既話技術上勉強都可以飛左旺角、沙田、火炭同埋大埔墟，但係上述有三個係大站飛走佢係冇意思

狗鐵你最多屌佢買車愈買愈垃圾同埋永遠有加無減，但係系統上真係世界上數一數二好

香港規劃好過日本 曼谷你慢慢搵人同你傾

泡菜國首都圈鐵，首爾同東京一樣有直通運轉，都心外急行

輕鐵可以起係馬路 東,西,馬,地鐵得唔得呀?咁都唔係搬龍門係咩

你真係柒撚完未 我都數唔到你第幾次搬龍門 依樣唔夠講就講第2條
第2條唔夠講講撚到去曼谷

東涌線機鐵冇得行雙複線要多謝中共迫港英cut cost

同一個月台 可以有唔同既同的地 就算同目的地都會有唔同既車 你想去既站就算去岩月台都唔係部部車都去到
輕鐵咪一樣,我拎輕鐵出黎講就話因為起o係馬路所以就搬龍門,依家起o係路面係咪會影響到佢同一月台有唔同目的地依個事實九唔搭八

親日撚都要講句
東京大香港幾多呀
你睇山手線都唔會有特急啦
係啲大區先有特急
根本國情唔同 無得比
日本未又係人多到死

香港鐵路如果分流特急，區行準急，普通仲亂，個個人一定揀特急嫁啦，仲同你慢慢黎？宜家只希望番工同放工個段時間唔好壞線就已經好滿足嫁啦

柒撚到你, 咁有見解又唔講?

咪同佢嘈啦,佢根本唔同層次

輕鐵唔係鐵路?唔計得
你張東京圖又JR又skyliner, 你又計?

直接答啦 咁撚多廢話

其實而家有乘換案內 有留意月台廣播同PIDS嘅話都幾難搭錯車
有咁嘅需求先有咁嘅系統設計 兩地對鐵道系統嘅需求都唔同根本冇得比

起喺馬路唔計得?
日本大把鐵路起喺路面, 佢又計?

就黎笑到我死

日本真係唔亂
指示其實好清晰
我早幾個月第一次去日本搭車前都要做定啲資料搜集
落到車站就好易搵到自己搭架車係咩月台
係特急 準急嗰啲要睇得清楚啲
利申 屯元天輕鐵撚
-
不過其實香港無咩需要搞特急車
論西鐵 中途比較少人落可能係 錦上路同柯士甸
荃灣線 好似得大窩口比較少人上落
其他線無搭開唔熟
搞個特急 最後得一兩個站飛 咁就無謂
如果飛好多個站 又只會搞到個月台逼撚爆
其實香港鐵路系統已經好完善 唔太需要再整咩特別野
加強班次服務仲好

香港重鐵鐵道系統係簡單易明方便 但擺落首都圈用嘅 包你死十次都唔夠 日日暴動都似

算啦 就算我係輕鐵到講到有點唔同你地又會講第2個國家條鐵架啦
成個討論就係地鐵果種鐵路 你唔夠講又搬埋輕鐵黎講 不過就算輕鐵都無你大日本帝國咁複雜
不過我唔同你討論啦
一陣你又講埋電車 纜車 過山車 9唔撚搭8 真係話你就岩晒

係呀有晒navitime繁體app,我諗識用智能電話就識用,但條友死都要拗日本首都圈鐵路混亂真係on9,佢自己唔識用app姐

叫佢用app, 會唔會高估左佢

樓主諗住係連登屌香港+港鐵呢個組合實無死，點知

你點講都無用架啦 香港鐵路點都係比日本 簡單 清楚
點兜都過唔到依個大前提
最多比你香港鐵路>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>日本鐵路
變成 香港鐵路>>>>日本鐵路

想搵個落台階咪早d出聲囉明明講緊同一月台有唔同目的地,無啦啦話起o係地面就唔計,9唔撚搭8 真係話你就岩晒

井底之蛙

齋睇路線圖係好亂 冇錯
但冇人叫你睇住張大雜繪一都三縣路線圖嚟搵路線㗎嘛
你去一個地方要搭撚晒咁多條路線？落到月台都未知自己要去邊個站？

你依個大前提又點黎你話ok就ok真係話你就岩晒

講地鐵變左講輕鐵我已經唔想同你講
輕鐵你唔叫佢畫埋係地鐵個路線圖到?
輕鐵有冇得過對面月台轉車?
跌落地揦返咋沙

東京同香港人口密度 建築密度 地形 面積完全唔同 有咩好比
再者 東京既核心區根本只用其中一間公司已經全部去到

上面有講依個理據係點黎 而且重複左好多次
自己慢慢搵下

如果你淨係想講地鐵個種地底或者架空行駛鐵路
而唔係講輕鐵個種地面行駛嘅鐵路
咁你貼個張圖係咪要移除咗地面行駛嘅部分先有得比較？

車種都唔同啦 係啲人夾硬拉埋黎講姐

笑到仆街, 巴打你好撚正

咁你講乜撚嘢特急唧

市區線月台空間、設備overload 係最大問題，狗鐵打死都會投資擴建現有觀塘線3個高架月台，月台又窄又多人，電梯少同窄，拖慢乘客上落，上一到站乘客倒灌在月台上，情況太惡劣。東京地下鉄都會為東西線增建、改建月台，債務重重都營地鉄為大江戸線加建月台開短棍

日本咁撚大，如果學香港咁撚簡單架架車都行一樣嘅路停一樣嘅站就死得啦

你估啲快速班次開嚟托柒㗎，用神奈川縣做例子，每日繁忙時間都會有特別快速將啲返放工嘅人車入都心或者出返近郊嘅大住宅區

如果架架車都好似香港咁站站停，我相信冇人再會肯入都心返工，因為要晒多幾倍時間搭車，有咗快速咪唔使晒時間停少人用嘅站

再者你成日話直通班次搞到人好混亂，如果冇直通班次，我諗佢哋好多人都要轉幾次車先到目的地，而每次轉車都有一千幾百人一齊轉(其實已經講少咗，你有機會嘅話朝早八點半企喺品川駅出口，我相信你會覺得嘆為觀止)

唔好以為遊客唔識搭就係亂，人哋起出嚟係方便本地人先

你要簡單清楚啫 呢個夠簡單清楚未？

札幌市營地鐵 札幌都係日本呀你又冇話日本邊度

等睇佢一堆廢話 話你搬龍門

巴打你地加油,我發覺同d唔同層次嘅人好難溝通,唔會講得明d唔想明嘅人

你真係好撚廢 死都要揦返咋沙 張圖咁都計 不如你話計埋個海
好啦好啦 同你講埋輕鐵
我當同一個月台輕鐵都係會去唔同目的地
都唔會分特快 特急 特快啦 咁係咪始終都清楚 簡單過日本呀?
就算比你打橫黎 你都係唔夠講架啦 收收皮啦

點解米高佐敦咁撚矮

見過姚明真人，條友好高，MJ泊埋去應該矮幾個頭，咁矮都打到籃球

香港鐵路係亞洲已經係數一數二好
日本果d亂到仆街

其他果啲唔劃出黎就係唔存在 你不如去做官啦

地鐵公司官方圖都唔準計
巴打你專制過共產黨呀

對弱智人仕黎講, 日本係複雜咗D
例如對正常人黎講, 單位數同雙位數一樣簡單
但對弱智人仕黎講, 雙位數真係好亂, 都唔夠手指數
係我錯, 冇企喺你弱智人仕嘅角度出發, 對唔住

我淨係拎條馬鐵出黎比 你咪又係無佢咁清楚 點搬都無用架啦

叫佢試下搭こだま由新大阪搭到落博多
佢應該會明點解要分唔同速度嘅車
4粒鐘 vs 2粒幾鐘

你淨係講地鐵 咪淨係同你講地鐵囉 你話日本鐵道唔夠簡單清楚吖嘛 咪整個札幌市地鐵俾你囉 咁簡單清楚你又唔滿意

知唔知特急點解
1. 遠近分離咗，冇通勤化下重可以睇每班停車站。有名車種上，Heathrow Connect 之上有 Heathrow Express，sleeper有 Night Rivera 同 Caledonian Sleeper。
2. Metropolitan Line

咁點解你唔淨係比較一種鐵路公司嘅路線圖
東京metro:

張圖有深圳地鐵站名喎 你唔計埋大陸?
輕鐵站名都無個 姐係張圖都想話你知 兩樣野係有分別囉
無腦

馬鐵係前九鐵公司現港鐵公司鐵道系統一部份 淨係拎一條線嚟同人哋成個系統比？

巴打收手啦,佢做咁多野都係想我地講句日本鐵路好廢好混亂呀,咁樣佢會high嘅咪成全吓佢囉

咁我咪拎條馬鐵同你比囉 係咪都係香港>>>>日本呀?

佢拎香港同成個日本比較都得啦
拎一條線同成個系統比有咩出奇

馬鐵自己一間公司run緊？係嘅我認我錯乜都得

同埋從頭到尾都係講緊個鐵路網 係你拎其中一小部份黎講

叫人劃埋, 劃完又唔計
嘩, 你真係好醒, 有冇同媽媽講呀小朋友?

香港地鐵規劃世界第一 係近年營運嘅人弱智

廢又唔係廢
只不過人越來越多

咩一小部分呀人地用緊成個札幌市做例子喎

日本既鐵路規劃=札幌市營地鐵

你體諒下人地弱智啦, 咪問咁多

我咪用成個馬鞍山同你做比較囉 你鍾意打橫黎我咪同你打橫黎

札幌市面積就1121 平方公里
香港面積就1106 平方公里

點睇都似係得你打橫黎咋喎

咁嘅話即係要拎日本全國同香港比啦
得你贏 贏撚晒
拎一個大幾十倍嘅國家鐵道網絡嚟幫自己嘅簡單易明嚟打飛機 屌我唔撚識駁

同佢講覆蓋率高低 > 唔準計!
但佢又要講規劃

同佢講輕鐵 > 唔準計!
但佢又要講東京JR / skyliner / etc

同佢講MTR官方圖劃埋輕鐵 > 唔準計!
但佢又話人地冇劃

佢點只打橫, 直頭打斜打結

好啦回應返個POST
札幌市營地鐵>>>>>香港
所以日本鐵路系統好過香港 依個係咪你既結論?

輕鐵同重鐵係咪咁難分

對佢不利果陣咪唔識分囉

東西鐵算快架啦
以日本首都圈標準，粉嶺太和中間至少起多三個站

地方大+覆蓋率高的話 鐵路網絡自然變得複雜架啦
但係只要轉車指示夠清晰嘅話就唔會亂

條友一路講緊「亂」但實情只係都淨係講緊有幾複雜
而唔係講緊d 指示有幾唔清晰
所以大家都唔係針對緊同一個topic黎嘈
再嘈落去都係曬鳩氣

你拎出嚟張圖一都三縣新幹線JR地鐵路面電車新交通乜都齊 之後就話日本鐵道好複雜好亂冇規劃 又好撚柒公平？

JR skyliner 係咪咁難分?

咩叫重鐵呀專家?

上面講緊
同一個月台 可以有唔同既同的地 就算同目的地都會有唔同既車 你想去既站就算去岩月台都唔係部部車都去到
以上係指規劃問題 關車種乜野事

噉你又拎輕鐵出嚟講托咩

因為香港唔夠大，講完

聽過軌距未呀

輕鐵系統唔係鐵路系統

講咗咩叫重鐵先啦, 你FF都濕撚晒喇, 重鐵

我淨係貼東京metro 張圖佢就當睇唔到

因為中間引申出黎既討論唔只一個問題
但係最後都係回歸一個問題就係個POST
點解香港鐵路系統咁廢?
經過咁耐既討論 我既結論就係香港鐵路系統比起日本根本唔廢
完

跌落地下都要𢲡返渣沙
咁日本鐵路系統混唔混亂呀

比起香港係好混亂 我唔再解釋

原來軌距可以用嚟分輕鐵同重鐵

你上面噏一大輪廢話都係證明佢獨大，關佢鐵路廢咩事

香港MTR比起高雄捷運, 香港MTR好混亂
結論, Taiwan no.1

三樣野
一 樓主on9先會話香港鐵路系統廢 理由上面講過曬
二 日本地方大+覆蓋率高 複雜係應該
三 複雜唔等於亂 亂唔亂係要睇d 鐵路公司點規劃點經營 d 指示清唔清晰 等等

香港鐵路絕對唔失禮 但係如果要同其他地方比較 應該要搵番個啱scale 嘅

你真係唔好再解釋
你越解釋越係話畀人聽你係弱智

政府如果真係收左粉嶺高爾夫球場分分鐘要起多條貫穿南北嘅鐵路先夠

因為札幌地鐵用膠轆，所以唔計

London Underground同Paris Metro仲廢啦

日本鐵路做得咁大，首先係因為多公司競爭，自然要諗點樣吸客，一係快一係舒服一係平，香港得一間，佢點起、班次點排你都要坐，咁做咩仲要搞咁多？港鐵上咗市，投資要向股東負責，唔會做無謂投資。

日本仲要好多公司都會津貼員工車錢，鐵路公司收得貴都唔係問題，亦都有利鐵路公司開新線。

其實日本鐵路快車大多都係將市郊嘅人送去市區，香港可以做，但值唔值得投資？北區東鐵直出中環(第日時過埋海)、大西北西鐵出尖沙嘴(如果直通埋中環又難N倍)要加月台或者做四線化先可以開到直車出市區，剩係收地都已經夠煩，唔好講畀錢起，位都無。

又或者荃灣觀塘直落中環，條線已經過100%，無可能再開快車，加快車係要直頭開沿線起多兩條隧道，港鐵真係唔會理你。最慘係，呢兩條新隧道過左返工放工根本維唔到數，蝕本生意無人會做。

其實而家巴士公司開多咗長途車，就係因為鐵路唔會做呢啲直接位，所有先執到嚟做。亦都因為巴士公司做咗，現有線路開快車需求都低咗。

拎一個國家同一個城市比?

多線=混亂？
痴撚線

都係個句
要特急就要飛樓主屋企同返工個站

咁都廢？
喺學校同exchange students 傾計全部都好欣賞香港啲地鐵覺得好方便喎

我諗香港嘅地鐵系統(真係娟地底嗰隻)算係世界數一數二啦

1) 乾淨
2) 冇老笠
3) 班次密

你試下去NYC Paris 嗰d
夜晚唔撚搭得架有d線...

其他野我唔講，剩係講行過對面月台就轉到線，就已經可以跑贏世界絕大部分鐵路系統

英國聖誕所有車都唔開
冇車就唔洗出街

外國有d站仲要係上地面，過馬路
先落返去對面月台

上次去大版見到四五個難波站
我慌撚咗

仲有各顏色線分明
其實我哋個個平時咁屌港鐵法
都係為佢好啫

去過new york 就知香港唔差

梅田先恐佈
JR大阪 阪急梅田 阪神梅田 地鐵梅田 東梅田 西梅田
相比起嚟難波除咗JR嗰個遠啲之外其他都ok近

香港有等急 不過比左直x車

住英國先感受到香港有幾先進
Town仔坐train一定遲 underground 又多塵又迫

如果將鐵路公司站加埋落站名一部分去理解會好啲

應該改做梅田站1 梅田站2咁都冇咁亂

同埋難波有啲寫漢字，有啲寫假名

難波 なんば

有啲公司係會特登分
E.g. 蒲田 京急蒲田, 相模原 小田急相模原, 八王子 京王八王子

大阪去東京要3個鐘

のぞみ兩個半鐘都得

連登唔屌得鐵路系統架 樓主快走

香港算係咁
D車都算準時同密
香港人一遲2-3分鐘就屌到飛起 搞到港鐵都好精哂

勁肉酸，成個大圍馬鞍山好似被割開咁

人地月台個資訊屏寫得好清楚特急定唔特急 目的地
有幾亂？定係你盲中中見車就上

日本迫到喊

地產問題

如果條條線都咁快到港島，你估尖咀太古仲可以賣咁貴咩

搭巴士可以有幾複雜 又唔撚洗轉線????

因為中共唔俾機鐵有獨立路軌

唔計東涌綫班次密度問題
點解當初咁多人會反對拆綫方案？
明明係舒緩到金鐘同北角轉車站人流壓力嫁喎

嚴格嚟講可以好撚複雜
尤其是黃公司同橙公司啲路線圖同時間表，我諗連日本仔都甘拜下風

唔信？行去怡和睇下720嗰份路線圖同時間表就知咩料

日本嘅巴士相對香港來講應該簡單好多

On9

嗰堆赤柱線都唔弱

日本巴士好似鐵路咁run

呢個post證明啲00後有幾廢, 咩香港都世界頭三啦用第一黎比
日本德國美國響唔同domain 都爭做世界第一, 呢個post啲reply睇到香港人係咁幾不思進取

梅田真係cls

講真, 香港啲infrastructure 咪又係買外國, 啲車/訊號系統無論件野製造到設計/原料都唔係香港, 俾盡係設計點樣鋪/將人地啲野combine埋
其實都係用高價黎買人個成果, 同大學出高價買外國paper產量高嘅教授返黎一鳩樣, 之後就用港大亞洲第一黎打飛機

仲有個北新地
可以出閘轉乘

就係數漏佢
仲要個個站都唔係近 地下空間成個迷宮咁 迷到拎得嚟搞真人密室逃脫game

佢拎張咁嘅路線圖出嚟然後話日本鐵道好複雜肯定係冇規劃冇合作各懷鬼胎鬼打鬼真係笑撚死人
人哋一都二縣面積等於幾多個香港嘅市區新市鎮呀

乜撚野私人公司無得合作，東急東橫玩直通運轉果d咩黎，京急羽田搭到成田果架咩黎，全部政府ga?

日本搭車好複雜喎
出口又未必有mtr咁多

巴打有冇去過日本？

一個大站有成六十幾個出口喎

香港地鐵其實算係咁

不過最慘係夜晚有時成8-10分鐘一班，如果可以密返d就好，根本夜晚可以唔駛咁多車行晒全線
專門加密轉車站之間既核心路段
可能北角至中環、中環至美孚、油麻地至九龍塘、紅磡至大圍/沙田

on9
你當尾站啲人死架

乜撚野理論黎，如果係咁英國鐵路應該好撚勁，話曬佢係第一個國家有鐵路，但係事實又係點呢

你呢個問題同踢波買撚曬全世界d 勁人返黎踢就會贏到冠軍一樣咁鳩弱智

啲出口名要好小心睇，行錯就仆街
(地上)中央口 vs 地下中央口
中央西口 東南口
加埋嗰啲用商場名嘅出口

其實香港先天硬件規劃限制開區域班次，香港地鐵中途站袋裝路軌/渡線偏少，而且少有第三/四月台，列車係中途轉方向會阻多另一方向車，或者停太耐阻後車，做成擁塞

762mm同 broad gauge 叫可以嘅

不過喺香港嚟講就簡單啲，非輕則重

去過其他國家先發覺原來香港地鐵系統勁

站入面行到鳩咁遠
出口無香港咁清楚
香港所有都係中英對照
對遊客黎講香港肯定係易好多

利申 崇日

人地想話香港鐵路唔廢就比你拉去不思進取度

日本鐵路俾狗搭 亂到傻

如果地鐵有日本嗰啲定期劵賣就好

你on9架 香港邊個站冇人上？整特急做咩

但好多人爭住做狗喎

香港鐵路吊打啦

搞好啲售票機同增值機先啦屌

要做到你所講嘅嘢畀多兩條新路軌平行舊線走先講啦

路軌就得一條 點爬頭呀大佬

好似遲啲綠色售票處咁有得同職員視像對話

乜撚嘢叫吊打？
港鐵價就識加 故障壞車就愈嚟愈多 車又淨買支那車 設計又愈嚟愈冇taste 連沙中線都搞到pat屎咁 真係要等到佢有日衰過紐約新加坡先可以屌鳩港鐵差港鐵垃圾？

睇下正負評先講野啦
香港鐵路已經叫亞洲最好

因鐵良心企業
營業系數高到癲都唔加價

旅客唔用app, 都識搭港鐵真係唔奇
去日本搭鐵路, 如果唔洗開app/出發前睇定晒時間都識搭就好高難度

咁都要j日本
讀屎片就係你呢啲廢柴

所以呢度先有人話香港人愈嚟愈不思進取
一日到黑都拎港鐵亞洲數一數二嚟打飛機
同拎香港係東方之珠 國際大都會 好客之都乜乜柒柒嚟打飛機一鳩樣

香港變差咪因爲你呢d踩港撚

得 你話ok就ok

人哋冇有加冇減機制 同班客識暴動

香香港咁細，點攪?

所以馬屎坑嗰句其實唔係完全9up

認真 副都心線都整到特急
東鐵都有潛質做到

我覺得香港地鐵系統本身係唔錯
不過都要佢無事故先得
港鐵比人係有事故都加價

再者港鐵都本係地產/物業管理都賺好多
加價都自然有人噪